<數學題>科興疫苗有效率為50.38% 點樣可以做到群體免疫？

內地專家指若疫苗有效率低於80% 所有人接種才建立群體免疫

上海復旦大學附屬華山醫院感染科主任張文宏表示，新冠病毒已成為常駐病毒，如果疫苗有效率為100%，建立群體免疫需六成至七成的接種率；如果疫苗有效率低於80%，所有人都要接種才能建立群體免疫。張文宏表示，60歲以上成年人優先接種，患者病死率可降至最低，又相信5年內應能成功研發靶向性的抗病毒藥物，降低死亡率，同時補充全球疫苗接種不充分。

張文宏指，全球重新開放取決於疫苗的可及性與公平性以及推廣的速度，強調全球協作是世界各國的共同選項，中國不能孤獨地贏得這場抗疫勝利，歐美亦不能孤獨地完成疫苗的接種，除非中美合作協助全球完成疫苗的接種，否則世界難以重新開放。

咁50.38%要幾多人打 先可以群體免疫？想知

打完啲人死哂唔會感染咪群體免疫囉
所以話強國疫苗一定最有效

唔好痴線
有疫苗仲洗講咁群體免疫

許樹晶可唔可以解釋下？

打曬之後一半人染疫咪得

用疫苗提供嘅免疫力達成群體免疫

好似係

打疫苗本身就係為咗群體免疫
堵截傳播鏈 令啲身體唔適合打嘅人都受到保護

有疫苗做到抗體就叫有效 唔代表有效率

專家：打兩支未變50.38%+50.38%= >100%囉

咁高傳播率既病毒
你堵果少少人有咩用

有疫苗就打唔足8成人，之後隻病毒再進化咪一樣死
我肯定連6成人都唔會打疫苗

唔好轉視線先 有疫苗就係為咗群體免疫
佢做唔到有兩個原因
1係無人肯打
2係疫苗效力

唔係有疫苗就唔使講群體免疫

？？？

唔得咪打多幾次囉

隔一段時間,可唔可以打2種疫苗?打完科興,隔1年再打其他廠?唔得既點解唔等9X%牌子

高本恩：「要達至六、七成人免疫需要幾乎所有人接種高保護率的疫苗，例如復必泰。稍後回望時可能會後悔，因為未必如想像般達到高的群體免疫。當市民接種科興疫苗後，我不知道能否再接種其他疫苗提高保護率。讓市民接種疫苗有急切性，但我認為急切性並非在於首名港人接種疫苗，我不介意再等一陣子，獲得適合的疫苗，以正確的方式進行，確保我們為香港做正確的事情。」

仲可能double副作用

唔係咁點永續疫情呀

人地可以打一個療程就搞掂
點解要咁屎忽痕打多一間捱多兩針

打兩針咪 100.76 囉

200% 人打就可以
每個人打2次就>100%

群體染疫

不如叫柒婆打哂100萬劑啦，我怕佢做埋咁多陰質嘢，會中武肺死呀

出埋啲垃圾山寨疫苗，混水摸魚，發瘟疫財。

機率小左一半情況下， 打完一定有改善
支支副作用都唔清楚情況下， 我會選擇打支保護性較高的疫苗